【入市小心】證監目標5年內剿清「老千股」 (21:58)

證監會承認，近年「老千股」等現象，已對香港的形象有影響。

東網專訊】多年來香港都以市場質素佳見稱，但近年卻多了「老千股」在港出現，甚至有投行及股評人發表報告點名香港的「老千股」！香港證監會主席唐家成坦言，中國證監會也關注香港如何控制「老千股」，他承認「老千股」、殼股、創業板「圍飛」等現象，對香港的形象構成影響，該會將會更有效及更快速地運用證監會權力去處理市場的違規問題，希望在未來5至10年，市場不再提及「老千股」！

唐家成接受訪問時表示，中證監很關注香港的市場質素，主席劉士余亦關心香港如何控制「老千股」問題。唐家成強調，香港必須要保持市場質素，「如做到不好，滬深港通不會再擴大！」

他還指，以往中港證監會合作，絕大部分都是「單方面」，即是香港要求中證監協助提供資料，但現時中證監都會要求港證監協助提供資料。

所謂「老千股」，香港交易所(00388)行政總裁李小加早前便在網誌指出，主要是指一些大股東不以做好上市公司業務爭取盈利，而主要通過玩弄財技和配股、供股與合股等融資方式損害小股東利益。

在滬深港通下，近年港股市場多了內地投資者參與，內地已多次提及擔心內地投資者會踏中「地雷」買了香港的「老千股」！

唐家成承認，近年「老千股」、殼股、創業板配售等現象，市場出現不斷重複的行為，已對香港的形象有影響。「市場規模不斷增加，上市公司質素亦參差不齊。以往在港上市的都是本港公司，1993年開始國企來港上市，但大型國企已上市得七七八八，取而代之是民企，民企有大有小、質素參差。」他承認少量民企有問題，「但香港成千幾間上市公司，十間都嫌多！」故必須要處理。

近期證監會「出手」明顯增多，除了整頓創業板「圍飛」歪風外，勒令上市公司停牌數目更大幅標升，單是今年已勒令4家公司停牌，已是去年全年的總數。勒令公司停牌會否成為「新常態」？他指出，公司停牌有3種，包括自行申請、港交所或證監會要求停牌，近期證監會要求公司停牌的確做得較多，但很多是這些公司本身已停了牌，證監會再勒令停牌是因為認為有問題，公司必須要解答證監會問題才可復牌。

面對上市公司問題增加，如何對症下藥？「上市改革諮詢，收到很多回應書都話證監會其實有好大權力，咁(我們)係咪已經用盡晒所有證監會權力？」他指，證監會考慮會更有效及更快速地運用證監會權力去處理市場違規問題。「市場變化快咗又複雜咗，以往可能要慢慢查完，再進行懲罰，現時要實時監管、採取主題式檢視手法，及早介入有嚴重影響的行為！」

被問及既然證監會現時已有權力去處理市場違規問題，是否不用再進行上市監管架構改革，他指出，這要視乎證監會考慮想要達到甚麼效果，希望可找到有效、市場又接受的方案。

個問題出自聯交所審批上市公司，自己又上市，為咗業績乜嘢狗屎垃圾都上到版，拆個審批權由獨立機構做先得，等證監會嚟搞都係事後，老散都已經瀨咗嘢

最好唔好俾佢地上市
咁就無得圍飛
然後又將配股供股頻密既上市公司停牌
再限制投資者只可以買藍籌同賣港通既名單

多年來香港都以市場質素佳見稱

其實幾時有好過？

哦

對比大陸

收皮啦

證監幫老千股定個definition 先囉

但最容易賺大錢wor，冇左老千股會唔會削弱大鱷入錢嚟香港玩啊。

唔黎香港咪去大陸 理想係咁
整臭人地黎上位易過提升自己上位

應該係好多大陸佬中完招同果邊投訴

佢哋知唔知好多老千股都係大陸公司大陸人開

學藝未精輸左就搵媽媽

屌你啦李屌加

正如聽講香港有d強迫購物的旅行社都係大陸人開

唔係近呢1-2年既事啦

近5-6年上講果堆股票有幾多隻上完市3年仲keep到有錢賺

成日比堆垃圾上升賣殻